%!TEX root = ../Thesis.tex

\section{Einleitung [Pham]}

''Viele Menschen organisieren ihr halbes Leben über Apps. Ohne Apps wüssten viele nicht mehr, wie das Wetter wird, wie der Kontostand lautet, wo der nächste Stau wartet oder wie sich ihr Lieblingsverein gerade schlägt.''\footnote{\cite[Berg, zitiert nach][]{rondinella2019}}

Apps gewinnen immer mehr an Bedeutung im Leben der Menschen. Im Jahr 2018 stieg die Anzahl der heruntergeladenen Apps pro Jahr auf mehr als zwei Milliarden. Damit wurde nicht nur ein neuer Rekord erreicht, was die Anzahl an Downloads angeht, sondern auch die erwirtschafteten Umsätze erreichten einen neuen Höchstwert. Zwei Drittel der App-Downloads wurden hierbei mit den Google Play Store durchgeführt. Auch für die kommenden Jahre wird ein Wachstum für den App-Markt vorausgesagt.\footnote{\cite[vgl.][]{rondinella2019}}

Aus diesem Grund beschäftigt sich die vorliegende Studienarbeit mit der Entwicklung einer neuen App für Android. Die Entwicklung der App findet hierbei im Rahmen des FHDW Moduls ''Projekte der Wirtschaftsinformatik'' statt.

Das Modul ''Projekte der Wirtschaftsinformatik'' soll die Umsetzung eines komplexen Projektes inklusive der Präsentation und der Dokumentation der Projektergebnisse beinhalten.\footnote{\cite[vgl.][]{fhdw2020}}  Die vom Team gewählte Aufgabenstellung war hierbei, einen kachelbasierten Taschenrechner nach der umgekehrten, polnischen Notation zu entwickeln. 

Hier soll, in der Studienarbeit, nicht nur auf die Vorgehensweise der Teammitglieder während der Programmierung der App eingegangen werden, vielmehr soll in dieser Studienarbeit auf alle Aspekte eingegangen werden, die für die Durchführung eines solchen Projektes benötigt werden. Unteranderen beinhaltet diese Vorgabe organisatorische Aspekte wie Projekt- und Zeitplanung, die Koordination zwischen den Teammitgliedern und die Dokumentation des Projektes. Für die Durchführung des Projektes standen dem Team dabei etwas mehr als 80 Arbeitsstunden pro Teammitglied über einen Zeitraum von 5 Monaten zur Verfügung, zusätzlich zu 40 Kontaktstunden in den Vorlesungen, in welchen jedoch hauptsächlich Grundlagenwissen in Python aufgebaut wurde, welches keine Relevanz für die vom Team gewählte Aufgabenstellung besaß. 