%!TEX root = ../Thesis.tex
\section{Fazits aller Teammitglieder}

\subsection{Dennis Gentges}
Ich empfand es als sehr gut, dass das Modul WIP nicht ausschließlich die reine Programmierung einer Anwendung beinhaltete, sondern ebenfalls das Projektmanagement als essenzieller Bestandteil für eine erfolgreiche Implementierung benötigt wurde. Verglichen mit bereits bekannten Projekten aus dem Betrieb finde ich dies realitätsnaher als es in anderen Modulen der Fall ist. Ein Projekt vom Anfang bis zum Ende zusammen mit einem Team durchzuführen hat mir persönlich viele neue Erkenntnisse und Erfahrungen gebracht.

Neben grundlegenden Projektmanagementmethoden wurden während des Projektes allerdings auch andere Fähigkeiten benötigt, welche ich zu Beginn des Projektes noch nicht beherrschte. Dazu gehörte unter anderem die Arbeit mit GitHub. Dabei benötigte ich eine wesentlich höhere Einarbeitungszeit als andere Kollegen da ich hier noch keine Erfahrungen sammeln konnte. Nach dieser Einarbeitungszeit und mit der Unterstützung der erfahreneren Teammitglieder verstand ich jedoch die Grundfunktionen, sodass ich diese Fähigkeiten nun auch in meinem weiteren Arbeits- und Studienleben einsetzen kann. 
Neben GitHub war mir auch das Textverarbeitungsprogramm Latex noch fremd. Da uns hier ebenfalls jegliche Einweisung fehlte, benötigte ich hierbei wieder eine längere Einarbeitungsphase.

In unserem Projektteam gab es einige sehr gute und geübte Programmierer und ich empfand es als eine große Herausforderung mit dieser Leistung mithalten zu können. Da ich zuvor keine größeren Erfahrungen im Programmieren gesammelt habe und dies auf der Arbeit auch nur begrenzt tun muss, benötigte ich einen wesentlich höheren Zeitaufwand um mich in umgebende Klassen und Methoden einzuarbeiten. Da meine eigentliche zugewiesene Hauptaufgabe in der Projektsteuerung lag, konzentrierte ich mich nun zunächst darauf. Unter der Betrachtung der Meilensteine wurden diese alle fristgerecht erfüllt bzw. eingehalten und wir kamen dem Projektziel Schritt für Schritt näher.

Zusätzlich habe ich den Zeitaufwand für die Fertigstellung der Ausarbeitung unterschätzt. Insbesondere im Zeitraum zwischen November und Februar fielen einige Prüfungsleistungen in der FHDW, aber auch der Abschluss unserer Ausbildung zum Fachinformatiker an. Dies war für alle Teammitglieder eine ziemlich große, zusätzliche Belastung. Am Ende hat es aber dennoch funktioniert.

\clearpage

\subsection{Tom Bockhorn}
Das Projekt zur Erstellung eines Taschenrechners in polnischer Notation sehe ich bereits vor der Abgabe als erfolgreich an. Technisch gesehen sind wir den funktionalen Anforderungen nachgekommen, konnten das Projekt innerhalb des zeitlichen Rahmens zu einem akzeptablen Stand bringen und haben kreative Lösungen für die offenen Fragen der Aufgabenstellung gefunden. Im Laufe des Projektes bekam ich die Gelegenheit mir auf eigene Faust, aber auch in Kommunikation mit meinem Team, neue, spannende Konzepte der Projektdurchführung und Programmierung anzueignen. Auch das zuvor angebaute Wissen aus dem Studium konnte ich einigermaßen in das Projekt mit einbringen, sodass diese Inhalte zusätzlich vertieft wurden. Allein die Größe des Teams bestärkte die Relevanz von Organisation und Kommunikation untereinander. Ich finde die Aufteilung in ein Frontend und Backend Team hat sehr gut funktioniert und selbst zu kritischen Zeitpunkten konnten wir auf Verstärkung durch die anderen zählen.

Für mich persönlich war die Einarbeitung in die Programmierung nur ein geringes Problem, da ich bereits viel Erfahrung mit Java und ein wenig Erfahrung mit Android gewinnen durfte. Dafür stellte sich die Umsetzung der Ausarbeitung in Latex als größere Herausforderung heraus. Dort möchte ich aber unser Team loben, denn es hat sich immer jemand gefunden der Zeit und Motivation hatte sich in uns unbekannte Themen einzuarbeiten!

\clearpage

\subsection{Hendrik Falk}
Aus meiner Sicht war die Projektdurchführung erfolgreich. Die Anforderungen vom Auftraggeber konnten erfolgreich und fristgerecht umgesetzt werden. Dazu zählt neben der Applikation selbst, auch die Dokumentation. 

Meine dispositiven Aufgaben stellten eine sehr neue Herausforderung für mich dar und es bereitete mir Freude daran zu Arbeiten. Sowohl der Umgang mit Android Studio, als auch mich Latex war mir neu und stellte deshalb eine große Herausforderung dar, welche ich aber im für das Projekt benötigten Rahmen bewältigen konnte. Nicht zuletzt dadurch, dass gute Vorarbeit geleistet wurde und How-Tos erstellt wurden, die den Einstieg erleichterten. Die größte Herausforderung war die Überlappung des Projektes mit diversen Prüfungsleistungen im Studium, sowie den Abschlussprüfung unserer Ausbildung als Fachinformatiker. Letzteres fiel genau in die Zeit vor dem angegebenen Projektabschluss und nahm viele unserer Ressourcen in Anspruch.

Dazu kam noch, dass das Team auf verschiedene Standorte verteilt war. Darunter auch Wuppertal und Monheim. Außerdem hatten wir einen Kollegen, der von einer anderen Firma beschäftigt war. Dadurch musste viel Kommunikation digital stattfinden, was Selbige erschwerte. 

Die Kommunikation innerhalb des Teams habe ich als sehr positiv wahrgenommen und verlief stets problemorientiert. Auch in schwierigen Situationen konnten wir Zusammenhalt beweisen und weiterkommen. Somit konnte das Projekt erfolgreich abgeschlossen werden, wobei ich viele neue Erfahrungen machte, die mir auch im späteren Berufsleben weiterhelfen werden.

\clearpage

\subsection{Getuart Istogu}
Rückblickend konnte ich aus dem Projekt viele neue Erkenntnisse gewinnen, zumal es mein erstes Projekt mit mehreren Beteiligten war. Dadurch wurde mir bewusst, wie wichtig eine gute Aufgabenverteilung und Absprache innerhalb eines Teams ist. Außerdem wurde mir durch das Projekt bewusst, wie wichtig eine gute Dokumentation ist, da ich für meine Entwicklung nachvollziehen musste, was das Frontend gemacht hat, um bei der Implementierung der Menüführung auszuhelfen. Zudem war die Dokumentation ein wichtiger Bestandteil bei der Wiederaufnahme der Programmierung nach einer längeren Pause, bedingt durch weitere Prüfungsleistungen im Studium und der Endphase des IHK-Abschlusses als Fachinformatiker.

Generell verlief das Projekt aus meiner Sicht gut. Wir konnten die Anforderungen fristgerecht erfüllen. Dabei konnte ich vor allem den Umgang von GitHub und Latex erlernen. Ich lernte Latex Wert zu schätzen, dadurch dass die Ausarbeitung ohne viel Mehraufwand sehr einheitlich aussah. Zuerst viel mir der Umgang damit jedoch schwer. Die Einarbeitung in GitHub war für mich auch sehr aufwändig, jedoch konnte ich von dem Wissen der anderen Teammitglieder profitieren. 

Des Weiteren hatte ich bereits eine mobile App für iOS entwickelt. Dafür habe ich aber die Programmiersprache C\# und das dazugehörige Framework Xamarin verwendet. Was mir dabei aufgefallen ist, dass besonders im Frontendbereich sehr viele Ähnlichkeiten gab und das Einarbeiten vereinfacht hat. Weitere auffallende Gemeinsamkeiten beziehungsweise Unterschiede sind mir nicht aufgefallen. 

Für das Backend habe ich zunächst Unittests in einem Projekt implementiert und war erstaunt, wie einfach sie zu implementieren sind. Besonders der Aspekt, dass leicht nachvollzogen werden kann, ob die Methoden wie erwartet funktionieren. Dies kann dann losgelöst vom Frontend überprüft werden, dass auch wichtig für das Projekt waren.
Ich hatte am Anfang meine Bedenken gehabt, ob wir die Anforderungen an den Taschenrechner umsetzen konnten, aber diese Bedenken lösten sich im Laufe des Projektes auf.

\clearpage

\subsection{Jannis Keienburg}
Für mich war dies das erste Programmierprojekt mit mehreren Beteiligten. Ebenfalls war es die erste große Java- bzw. Android-Applikation, an der ich entwickelt habe. Die größte Herausforderung aus meiner Sicht war die Kommunikation innerhalb des Teams. Es war teilweise schwierig zu erfahren, wer gerade bei welchem Thema wie weit war. Innerhalb meines Aufgabenbereiches war die größte Herausforderung für mich die Programmierung der Klasse zur Berechnung der Hoch- und Tiefpunkte. Grund dafür war zum einen die Abhängigkeit zu der Klasse Zeros, aber auch viele kleine Fehler, die erst mit zeilenweisem Debugging gefunden und gelöst werden konnten. Das Lesen der Codebeiträge der anderen Beteiligten war anfangs etwas schwierig, im Laufe des Projektverlaufes wurde dies allerdings immer einfacher, auch weil die Klassen gut kommentiert wurden. Alles in allem ein lehrreiches und für den späteren Berufsweg wegweisendes Projekt.

\clearpage

\subsection{Tim Jonas Meinerzhagen}
Ich werde nachfolgend ein kurzes Fazit zur erstellten App, unserer Arbeit im Team und meinem Beitrag zum Projekt geben.

Die von uns erstellte App konnte allen gestellten Anforderungen entsprechend umgesetzt werden. Es wurde eine breite Spanne an Funktionalitäten implementiert, welche verschiedenste Bereiche abdeckt. Alle Kacheln können dynamisch angepasst werden. In der Ausführung ist die App sehr stabil und es treten keine größeren Bugs auf, die einen Crash herbeiführen könnten. An einigen Stellen wären noch Anpassungen hilfreich gewesen, um eine bessere User Experience herbeizuführen, dies wurde allerdings auf Grund der begrenzten Zeit als akzeptabel angesehen. Insgesamt bin ich sehr zufrieden mit dem letztlichen Stand der App.

Das Projekt in unserem Team „Das Proletariat“ ist sehr harmonisch verlaufen. Alle Teammitglieder konnten ihren Beitrag zum Projekterfolg leisten. Es war das erste Mal, dass wir ein Softwareprojekt unter Beteiligung von acht Entwicklern durchführen mussten. Dies erforderte eine umfassende Organisation, welche Dennis und Hendrik herausragend geleistet haben. Dadurch, dass wir auch bereits seit mehreren Jahren zusammen studieren, war die Zusammenarbeit sehr harmonisch, was auch bei Meinungsverschiedenheiten beibehalten werden konnte.  Die Projektdurchführung im Team habe ich als sehr produktiv war genommen.

Als Teil des Architektur-Teams, welches eine Schnittstellenfunktion darstellte, war ich an einem breiten Spektrum von Aufgaben beteiligt. Dies hat dazu geführt, dass ich einen umfassenden Einblick in die verschiedenen Strukturen des Projektes erhalten konnte. 
Letztlich komme ich noch zu meinem eigenen Beitrag zum Projekt. Dadurch, dass ich bereits Vorerfahrung mit der Programmierung von Android Apps hatte, konnte ich während der Planung und der Umsetzung als Experte in diesem Bereich fungieren. So konnte ich mich schneller in die verschiedenen Bereiche der App einarbeiten und helfen, wenn notwendig. 

\clearpage

\subsection{Khang Pham}
Insgesamt kann die Durchführung des Projektes als erfolgreich angesehen werden. Die Anforderungen wie sie in der Aufgabenstellung beschrieben sind und wie sie mit dem Auftraggeber besprochen wurden, konnten allesamt vollständig bzw. in Ansätzen umgesetzt werden (Das heißt es konnten alle Operatoren umgesetzt werden. Der Operand ‘‘Multiplikation’‘ beispielsweise, ist allerdings für den Operator ‘‘Matrizen’‘ nicht funktional). Da die Taschenrechner-Applikation jedoch nicht für den tatsächlichen Einsatz mit echten Anwendern entwickelt wurde, war eine hundertprozentige Umsetzung aller Funktionen, auch in Anbetracht des zeitlichen Rahmens kein Ziel des Projektes. Vielmehr konnte eine Applikation entwickelt werden, welche zum einen alle Grundanforderungen eines Taschenrechners mit UPN umsetzt, und zum anderen die entwickelten Konzepte für Kachellayout und Usability widerspiegelt. Die Recherche, die das Team außerhalb der Vorlesungen durchführen musste um die Entwicklung einer App in Android zu erlernen, das Koordinieren zwischen den einzelnen Teammitgliedern für die Durchführung und Zeitplanung des Projektes, sowie die Verteilung der Arbeitspakete innerhalb des Projektes bildeten für die Projektteilnehmer eine neue, wertvolle Erfahrung.
Insbesondere für mich war die Arbeit an einem Softwareprojekt als einer von vielen Entwicklern eine neuartige und sehr interessante Erfahrung. Auch die Arbeit mit GIT empfand ich als sehr interessant, da ich auf der Arbeit noch nicht damit arbeiten konnte. Der benötigte Verwaltungsoverhead für ein solches Projekt mit einer großen Anzahl an beteiligten Entwicklern stellte sich als deutlich größer heraus, als ich ursprünglich annahm. Insgesamt sammelte ich während des Projektes viele neue und wertvolle Erfahrungen für mich, die auch für meine zukünftige Arbeit als IT-Consultant relevant werden könnten. 

\clearpage

\subsection{Tim Schwenke}

XXX
Das im Rahmen des Moduls durchzuführende Projekt, bot mir die Chance mein theoretisches Wissen aus der Fachhochschule und meine gesammelte Praxiserfahrung von der Arbeit zu kombinieren. So konnte ich zum Beispiel die Methodiken des Projektmanagement aus dem Modul „Projekt- und Teammanagement“ während der Durchführung des Projektes anwenden. Weiterhin waren auch das Wissen und die Kompetenzen welche ich in dem Modul „Objektorientierte Programmierung“ erworben hatte, von sehr großem Wert für mich. Zusätzlich zu den Kompetenzen, welche ich in der Fachhochschule erworben hatte, konnte ich die Kompetenzen bezüglich G/ GIThub für das Projekt anwenden, welche ich auf meiner Arbeit erworben hatte. Da ich auf der Arbeit bereits GIT in Verbindung mit Github verwendet hatte, konnte ich so die Rolle als Verantwortlicher für GIT im Team übernehmen. Dabei brachten auch meine Teamkollegen ihre jeweiligen, verschiedenen Kompetenzen mit ins Projektteam. Dies führte zu einer engen Zusammenarbeit im Team, die ich als sehr interessant und angenehm empfand. Was ich hierbei an dem Modul als besonders spannend empfand, war der Durchlauf der einzelnen Projektphasen und die Möglichkeit der praktischen Anwendung aller im Verlaufe des Studiums erworbenen Kompetenzen.
